基督教以諾團契牧師斥暴亂策劃者狠毒

【大公報訊】警隊近日在連串示威衝擊中辛勤執法面對極大挑戰，香港警察隊基督教以諾團契團牧許淑芬牧師撰寫題為「社會不可能單靠警察執法得安寧」，批評暴徒以非法手段撞毀玻璃大門，加上手上腐蝕性的液體、鐵枝及各式武器，勢必造成兩敗俱傷，質疑「為何背後的策劃者如此狠毒」？

昨晚（7月1日）有示威者佔領立法會大樓，香港六宗教領袖座談會於今午發聯合聲明，對有示威者蓄意破壞立法會大樓內的建築和設施表示痛心，呼籲港人以克己、理性、和平手法表達意見，「抵制任何破壞法紀、損及和平及暴力傷害他人的行為」。聯合聲明又呼籲政府及持不同立場及意見人士，「放下執著，慎思自己的觀點，聆聽他人的聲音，盡快建立有效的溝通渠道，並以真誠的態度開展溝通。」

由天主教香港教區宗座署理湯漢樞機、香港佛教聯合會會長寬運法師、孔教學院院長湯恩佳、中華回教博愛社主席薩智生、香港基督教協進會主席蘇成溢、香港道教聯合會主席梁德華組成的六宗教領袖座談會，今日（2日）中午發表聯合聲明指，「任何訴求不應與港人的福祉相違背」、「執著己見和對立只會令社會撕裂，無助解決目前困局，亦違背港人福祉」。

大公話有錄音，警察去問大公攞料查下囉

在聖殿前掃亂小販的財物都是一種暴亂

露餡啦
個個出黎拎光環喇

港豬由始至終都冇改變過

踢走垃圾會、向政棍說不

原來佢地既主係暴徒

推